港首分析病毒基因 重症少因毒性低於歐美 佛堂群組料源自峨嵋山

武漢肺炎在歐洲、美國等地感染約80萬人，最少8萬人死亡，數字與比率均遠超本港，或與病毒基因突變有關。理工大學最新一份研究顯示，在本港首一個月中的50名患者的武肺病毒基因，均沒帶有歐美最常見的基因突變P314L，反而近90%病人帶有G251V基因突變。專家估計，兩種突變帶來的毒性有明顯分別，若本港之後在外遊患者驗到歐美基因突變，不排除患重症機會上升。

截至2月29日，本港有95名武肺患者。理大醫療科技及資訊學系分析其中50人的病毒基因，發現44名本地感染者，涵蓋「打邊爐」、「打麻雀」、「康美樓」、「福慧精舍」等群組，病毒基因Orf3a全數帶有基因突變G251V。這種基因突變不曾出現在內地1月公佈的首份武肺基因圖譜。

其餘6位患者均有外遊紀錄，只有第6號病人、病毒潛伏期曾在武漢做收銀的47歲男子，帶有G251V基因突變；剩下患者的病毒基因大致與武漢首批病人一致，包括第66號個案的75歲男子，過年前曾6度到東莞樟木頭與朋友聚餐。研究指，由於他的太太、女兒及任職工程師的女婿，病毒基因大致一樣，傾向相信老伯是家庭爆發源頭。

針對「福慧精舍」群組，研究發現，截至2月底的13宗個案裡，第102號病人、曾於農曆新年前到過峨嵋山的43歲佛堂男住持，病毒基因與內地首份基因圖譜最接近（最少變異），而其他病人的病毒基因則在此之上再變異，單從病毒學證據，推論住持是「播毒」元兇。研究正接受同儕評審，完成後會在學術期刊發表。

研究成員之一、學系副教授蕭傑恒指出，核糖核酸（RNA）病毒不時會基因突變，「唔會好似流感病毒一出現漂移或者基因洗牌就好大件事」。但本港病人的基因均沒帶有常見於歐美武肺病人、基因Orf1b衍生的突變P314L，或意味該突變的毒性較G251V高，所以歐美的死亡率也較高。他估計，一部份3月至4月有外遊紀錄的本港病人，可能也帶有基因突變P314L，不排除患重症機會也較其他病人高，「事實上，而家危殆同嚴重病人數目比2月多好多」。

他又稱，本港已有過千宗個案，但只有首70多宗有病毒基因分析結果，進度遠比外國慢，估計需時半年至9個月，才能完成1,000宗個案分析，會加快進度。

即係去大陸拜佛中毒

半年至9個月
到時都唔止1K

香港嘅武漢肺炎病毒係由支那傳入嘅鐵證

證明左源頭係支那
但政府1月到依家未封過深圳灣